黨報教5條路線深度遊香港 料更多中國客愛上「散步遊香港」

旅發局近日推出「舊城中環」旅遊項目，向旅客介紹中上環的特色街道和小店，並推出5條路線。中共黨媒《人民日報》海外版署名文章亦詳細介紹這5條路線，認為「深度遊」可為香港旅遊注入新活力，相信「更多的內地遊客也會愛上『散步遊香港』」。

文章題為＜五條線路帶您散步遊香港＞，指「多元化」、「深度遊」是香港旅遊業新亮點，中環亦挖掘出更豐富內涵，增添歷史、文化、民俗、淘寶等內容，並詳細介紹散步遊中環的「舊城中環」5條路線：精華路線、歷史故事、藝文聚落、繽紛滋味、巷弄好店。

精華路線：

從水坑口街出發，途經太平山街、樓梯街、鴨巴甸街及荷李活道，終點為砵典乍街。途經元創方、文武廟、太平山街小社區、大館等景點，囊括香港獨有歷史、藝術、美食、淘寶體驗。

歷史故事路線：

從水坑口街出發，沿經太平山街、居賢坊、必列者士街及荷李活道、砵典乍街、閣麟街。這是中、上環最早建成的街道，呈現百年前香港開埠初期港人生活。

藝文聚落：

雲咸街、荷李活道、西街、差館上街，可探訪藝穗會、PMQ元創方、荷李活道上的畫廊、街頭巷尾的壁畫，感受香港中西、古今融匯的藝術文化氣息。

美食「繽紛滋味」：

POHO區、威靈頓街、荷李活道、士丹頓街。沿途有百年港式點心、傳統大牌檔、地道小吃、多國美食，更不能錯過百年老店蓮香樓。

淘寶「巷弄好店」：

摩羅上街、西街、普慶坊一帶、城皇街及歌賦街一帶。走這一線可以逛古董店、舊書店、二手服飾店。

文章表示，「深度遊」為香港旅遊注入新活力，亦為遊客提供獨特體驗，「相信更多內地遊客也會愛上『散步游香港』」。文章提到，散步遊香港5條路線即將開放網上報團，每團8至10人，全程3小時，收費每人約400港元。

五條線路帶您散步遊香港

遊香港，有千百種玩法！暢遊世界級景點，上山下海；參加熱鬧節慶，瘋玩狂歡；享受郊外野趣，輕鬆寫意……”這是香港旅發局推廣香港旅遊的文字。多元化、深度遊是香港旅遊業的新亮點，就連遊客必到的熱鬧中環，如今也挖掘出更豐富的內涵，除時尚、美食、購物外，增添了歷史、文化、民俗、淘寶等內容，推出了散步遊中環的“舊城中環” 5條路線：精華路線、歷史故事、藝文聚落、繽紛滋味、巷弄好店。

精華

“精華路線”是從水坑口街出發，途經太平山街、樓梯街、鴨巴甸街及荷李活道，終點為砵典乍街。途經元創方、文武廟、太平山街小社區、大館等景點，囊括香港獨有的歷史、藝術、美食、淘寶體驗。比如PMQ元創方由港英時期的警察宿舍改建而成，是聚集香港年輕設計師與藝術家的時尚之地，有工作室、工作坊、個性小店、各式展覽，在這裡可以感受香港的藝術氛圍和創作觀念，看到香港文化創作的一面。而綠瓦覆頂的文武廟建於19世紀中期，這是當時香港民間議事和解決紛爭的地方，具有崇高的社會地位。香港開埠初期，英國人允許華人於文武廟內舉行宣誓儀式——斬雞頭，燒黃紙。文武廟歷經百年風雨保留完好，鑄於1847年的銅鐘、造於1862年的官轎、花崗石柱、木雕匾額、壁畫等，呈現中國傳統的精湛工藝。

歷史

“歷史故事”線路是從水坑口街出發，沿經太平山街、居賢坊、必列者士街及荷李活道、砵典乍街、閣麟街 。這是中、上環最早建成的街道，呈現百年前香港開埠初期的港人生活。走這條路線，沿途可見紅磚建築與青瓦廟宇交錯林立，有香港第一所細菌學檢驗所、第一所警察總部。起點水坑口街，得名於英軍登陸香港時的英文名稱：Possession Street。 1841年1月25日，英國從這裡開始了對香港長達150多年的管治。從水坑口街往上走，便是當時華人聚居的太平山街。 300米長的街道，沿石階排列著眾多古廟——太歲廟、水月宮、觀音堂……其中廣福義祠建於1856年，是社區供奉先祖的百姓祠堂，也是患病華人的收容所，幫助過無數飄流至此的患病華人，體現了舊時廟宇的多重功能。現在太平山街上密集的廟宇依然香火鼎盛，就算不拜神，廟宇裡的匾額、神壇、祭品等傳遞的豐富的歷史、民俗信息，也會令人不虛此行。

藝術

“藝文聚落”路線包括雲咸街、荷李活道、西街、差館上街，可探訪藝穗會、PMQ元創方、荷李活道上的畫廊、街頭巷尾的壁畫，感受香港中西、古今融彙的藝術文化氣息。這趟藝術旅程，從本地藝術迷必到的地標開始吧！位處繁華的中環區，藝穗會是香港的藝術地標，是一幢外牆奶白色與咖啡色相間的新古典風格建築，散發著閒適典雅的氣息。過去這裡是牛奶公司的倉庫，建於19世紀末。 1984年這裡改建為藝術展覽及表演場地，香港前衛的實驗性的作品都在此亮相。藝穗會由牛奶冰庫改建的咖啡室“冰窖”也很有特色，在這裡能碰上極富個性的藝術工作者。

屌 趕盡殺絕

美食

“繽紛滋味”路線包括 POHO區、威靈頓街、荷李活道、士丹頓街。沿途有百年港式點心、傳統大牌檔、地道小吃、多國美食。不能錯過的有百年蓮香樓，雖然已是名店，但天花板上還是老式吊扇，鳥籠、舊字畫等彷彿訴說著悠悠往事，擁擠熱鬧的氛圍還是老香港“推車仔”的風情。每當燒腩卷、雞球大包、鵪鶉蛋燒賣等熱騰騰、香噴噴的點心新鮮出爐，吃客們便會紛紛站起來走到“車仔”邊挑選，此情此景，蓮香樓特有。如果您想來一杯最地道的“港產”絲襪奶茶，路過蘭芳園時要停留片刻。絲襪奶茶在不同的奶、糖比例和師傅的“撞茶”功力下呈現不同的口感，蘭芳園的奶茶醇厚香滑，有“最正宗”的口碑。在這條線上您還可以發現一款“神器”—— 竹蔗水，這是把綠色甘蔗去皮蒸煮後再壓榨出來的飲料，是香港涼茶舖裡的明星產品。不少香港人在感冒初起、喉嚨痛、長痘痘的時候，都會先來一杯竹蔗水，據說勝過服藥。您路過的“公利真料竹蔗水”店一看就是老店，已有70年的歷史，店鋪還是上世紀五六十年代的樣子，除了竹蔗水，晶瑩的蔗汁糕也是老香港的最愛。

淘寶

“巷弄好店”線路指摩羅上街、西街、普慶坊一帶、城皇街及歌賦街一帶。走這一線可以逛古董店、舊書店、二手服飾店。到香港淘寶誰也不會錯過摩羅上街。香港開埠初期，有不少在香港當警察的印度人，他們聚集在這裡賣二手貨，香港人稱印度人為“摩羅”，這條街道因此得名。現在，街道兩旁還是密集的古董店，中國字畫、舊桌椅、小擺件、李小龍電影海報等讓這條街充滿歷史感。走這一線還能領略西式古董店的風貌，絕版酒瓶、黑膠唱片、西裝袖扣、名牌舊包等物件，提示著來自歐美的舊時光。

據介紹，散步遊香港的5條路線即將開放網上報團，每團8至10人，全程3小時，收費在每人400港元左右。據介紹，現在到港參加深度遊的主要是西方遊客，東南亞國家的遊客正在增長中，令人欣喜的是其中年輕人較多。深度遊一方面為香港旅遊注入新的活力，一方面為遊客提供了獨特的體驗，相信更多的內地遊客也會愛上“散步遊香港”。 （陳曉星）

乜撚野淘寶體驗阿

ok啦，港島區，高級啲架嘛。
唔好搞九龍新界。

中國遊客上晝去完港島區發現冇野睇之後
下晝會返番九龍新界食 掃貨 食野 拉屎 繼續行程

仆街....條條線都經我屋企...今次真係多得支那豬唔少

Me too......而家睇下鬼妹、日本妹、韓妹咪好地地，
你咪引堆大媽過黎呀~~

成日有女人飛釘好撚正

放心，支狗唔會玩依啲，冇名店注定失敗
但可能吸到多啲鬼仔鬼妹

歷史故事路線：

從水坑口街出發，沿經太平山街、居賢坊、必列者士街及荷李活道、砵典乍街、閣麟街。這是中、上環最早建成的街道，呈現百年前香港開埠初期港人生活。

今年係中國成立幾多週年？

喂喂，全部街名都用英國佬D名黎嘅，身為中國人，係咪應該抵制呢D港英餘孽路線

威靈頓街、荷李活道、士丹頓街

班大陸狗鬼同你深度遊